泛民應任命影子司局長 組成影子內闊參選立會

走進體制 抗爭始成 準備接管政權!!!

區議會主席成為政府地區管理委員會主席
除了被咨詢外，區議會還會主動參與管理地區事務。每個區議會的主席和副主席都是該區地區管理委員會的成員。地區管理委員會成員包括負責管理地方事務之政府部門人員，分別聽取各區議會之意見，和參照所得意見行事[10]。地區管理委員會由當區的民政事務專員擔任主席，負責協調該區各個政府部門，如房屋、交通、衞生和教育等工作，並向區議會匯報。而直接為公眾提供服務的政府部門首長會定期出席區議會會議，向區議員解釋政策。

-----------------------------------------------------------------------------------
區議會從政府接手直接監管民生部門
2000年特區政府實行區域組織政治改革，省去市政局、區域市政局、康體發展局及兩個市政總署。當時政府決定向區議會增撥資源、增加其職責，以鼓勵市民參與地區公共事務；同時將區議會英文名稱改為「District Council」。不過特區政府沒有讓區議會承繼兩個市政局及市政總署原有的權力。原本兩個市政局之職權仍掌握於屬政府部門的康樂及文化事務署及食物環境衞生署中，由政府委任的民政專員實施建設。
------------------------------------------------------------------
修正政務官員(隨政黨選舉進退)及事務公務員

總長 Minister 選任 = 原特首/司長/局長
政務官: 政務次長 Vice Minister 特任 = 原副局長
事務官:常務次長 Secretary 公民警衞局長 廉政長 D8 =原常任秘書長
事務官: 署長 Dircetor D5-D7
政務官:副政務次長 D4 =原政治助理
事務官:副常務次長 局長 Commissioner D4 =原副常任秘書長
政務官:首席政務秘書 D3 =原D3政務官
事務官助理署長 AD D3
事務官:處長 D2
政務官: 總政務秘書 D1 = 原D1政務官
政務官: 高級政務秘書 MPS45-49 =原高級政務主任
政務官: 政務秘書 MPS27-44 =原政務主任

政務官只係政策篩選工具，要引入專家及民間委員會參與制定政策

學英國

協調區選同立法會已經咁難
要協調邊個做shadow CE 咪唔使諗？

計我話
揾其中一個黨𣁽dead body做就最啱

司局長，司長係某一大政策，咁就冇領袖問題，都係構思推政策

修正政務官員(隨政黨選舉進退)及事務公務員

總長 Minister 選任 = 原特首/司長/局長
政務官: 政務次長 Vice Minister 特任 = 原副局長
事務官:常務次長 Secretary/公民警衞局長/廉政長 D8 =原常任秘書長
事務官: 署長 Dircetor D5-D7
政務官:副政務次長 D4 =原政治助理
事務官:副常務次長/總監/局長 Commissioner D4
政務官:首席政務秘書 D3 =原D3政務官
事務官:副署長 AD D3
事務官:助理署長/處長 D2=原D2政務官
政務官: 總政務秘書 D1 = 原D1政務官
政務官: 高級政務秘書 MPS45-49 =原高級政務主任
政務官: 政務秘書 MPS27-44 =原政務主任

政務官只係政策篩選工具，要引入專家及民間委員會參與制定政策

不要問幾時支爆，問你可以為支爆做啲咩

組泛民影子司局長內閣參選立會